傳媒工會聯手轟警恐嚇 美促停損新聞自由

節錄

傳媒工會聯手轟警恐嚇 美促停損新聞自由

【本報訊】蔡玉玲因《鏗鏘集》揭露7.21警方不作為而被報復，引起傳媒業一片白色恐怖。港台工會、記協與多個傳媒工會召開記者會，抗議警方行動。工會代表指出，記者查閱車輛資料只為公眾利益，質疑警方旨在恐嚇傳媒。美國國務院亦關注蔡玉玲被捕，敦促中港政權停止侵害新聞自由。

相關新聞：曾投訴警跪頸 網媒女記者變被告

同業斥收窄採訪權開端

多個傳媒工會昨於記者會上指出，過去涉嫌違反《道路交通條例》的被告，警方一般只會發傳票，但今次警方卻出動新界北總區重案組登門拘捕，完全不合比例，質疑警方旨在恐嚇傳媒，若警方有法必執、嫉惡如仇，能展現追究7.21白衣人暴打途人的執法意志，「記者又何用窮追不捨？」

記協主席楊健興指出，傳媒透過查冊可監督企業、政府，對公眾知情權尤其重要，政府不應把查冊當成起底，記者查冊目的是源於公眾利益。

相關新聞：前私隱專員蔣任宏：運署忽略傳媒豁免

壹傳媒工會發言人林偉聰說，記者查冊目的是追查新聞，。。。。。。。。。

明報職工協會主席許芳文則指，過去。。。。。。。。。。

國際社會亦為香港發聲，美國國務院副發言人布朗（Cale Brown，圖）透過Twitter表。。。。。。。。。